祖母遺願「想見你的子女」 日女同性戀借精產女：我會再生一個

日本有位跨性別女生，自幼認為自己是男生，後來接受手術切除乳房，服用荷爾蒙藥，決心像個男人般生活，但只有嫲嫲接納他。嫲嫲病重時，曾對「他」說「想見你的子女」。為圓嫲嫲心願，該名跨性別人士決定請朋友捐出精子，並成功懷胎，於2018年4月誕下女兒，以另一個方式組織自己的家庭。為給女兒同伴，後來「他」又以同樣方式懷孕。
據日本電視台報導，當地一名跨性別人士俊哉（トシヤは），心理上一直認為自己是男性，長大後經醫生證實患有「性別不安症」，令他決心接受切除乳房手術，服用男性荷爾蒙藥，以男性打扮示人。
按日本法律規定，除非進行變性手術，否則不能改變性別。為了與女友共偕連理，俊哉曾想過接受變性手術，切除子宮和卵巢，成為真正的男性。由於擔心為身體帶來太大負擔，他放棄了，但早已視女友為廝守終生的對象。
不過，變為「男兒身」的俊哉不被父母承認，只有嫲嫲默默接納和支持他。後來，嫲嫲因長有腦瘤，不小心摔倒，在病床上迷迷糊糊地對他說
"我想看到你的孩子。"
俊哉表示這是嫲嫲最後的願望，決定自己生孩子，讓嫲嫲看到自己的孫兒。
於是他計好排卵期，並請朋友捐出精子，結果「他」懷孕了。同樣地，俊哉要面對懷胎時的不適，偶然心情會特別煩躁。最終「他」誕下7.45磅女嬰，以新的形式組織家庭。
他接受節目訪問時曾坦言，會對孩子說自己是他的媽媽，同時也是爸爸，若女兒不明白，就會對她說是家人。為了給女兒同伴，他決定再生一個，以人工授精方式，成功懷有第二胎。

點借法?